https://en.wikipedia.org/wiki/ESP8266
ESP8266 je mikrokontorler s ugrađenom podrškom za mrežno povezivanje pomoću WIFI sučelja. Proizvodi ga i razvija kineska tvrtka Espressinf Inc.

Njegove glavne rpednosti su mala površina koju zauzima, potpuna podrška za bežično umrežavanje i niska cijena.

https://www.espressif.com/sites/default/files/documentation/0a-esp8266ex_datasheet_en.pdf

Iz podataka o mikrokontroleru:
 
